ทวิตเตอร์เริ่มใช้อีโมจิ เป็นคีย์เวิร์ดค้นหาคำสำหรับค้นหาเป้าหมายโฆษณา ทวิตเตอร์ประกาศเพิ่มอีโมจิเข้าไปในคีย์เวิร์ดสำหรับการค้นหาผู้ใช้เป้าหมายในการโฆษณา ทวิตเตอร์ให้เหตุผลว่า ปัจจุบันอีโมจิถุกใช้งานอย่างแพร่หลาย และสะท้อนถึงอารมณ์และความรู้สึกของผู้ใช้ได้ค่อนข้างมาก ซึ่งตรงนี้เป็นคีย์สำคัญสำหรับนักการตลาดและเจ้าของแบรนด์ ในการค้นหาความต้องการของผู้ใช้ ที่มา - Twitter Blog   